反修例案兒子首名被刑期覆核改判勞教 父變旁聽師助同路人

刑期覆核案件一單接一單，林先生（化名）經常到法庭旁聽，看看被告會否像他的兒子一樣，覆核後由感化令改判入勞教中心。散庭後，林先生會上前安撫被告的親友，輕聲說：「我個仔入過沙嘴（即沙嘴懲教所），你抄低我電話啦，有需要隨時搵我。」林先生的兒子，是裁判官形容為「優秀細路」的縱火案被告，亦是反修例風波以來，首名面對刑期覆核的未成年人。經歷官司折騰，兒子未獲自由，林先生認為年輕示威者被當局針對和打壓，「追到有氣無碇唞」，他除了為兒子奔走張羅，亦嘗試幫助其他家屬。

母斥律政司陳辭「殘忍」

律政司多次就反修例案提出刑期覆核，近半被告未成年。首宗未成年覆核案，便是林先生當時15歲的兒子。林太憶述，一家人最初收到覆核消息大受打擊，慶幸兒子逐漸堅強起來，甚至反過來安慰父母好好生活，「阿仔知道有些事無法改變，一定要受」。

林太用「殘忍」概括當日的覆核聆訊，因律政司的陳辭似在挑剔兒子的背景是否優秀，「控方批判他讀書成績不夠叻，品行不算好。其實成績不好也不代表品行差，有何意思呢？為何不是用原審判刑去斟酌，要打擊小朋友的心智？」

經常旁聽聆訊的林先生認為，兒子案例算是轉捩點，律政司要對示威者「殺一儆百」，亦令法庭重判其他未成年人。他感痛心，無奈要看淡一點，「就算我個仔不是第一個被覆核，可能是第二個、第三個，始終有第一個行先」。

反修例運動最熾熱時，林先生見過兒子帶生理鹽水外出，知道兒子站得較前。夫婦曾禁止兒子參與示威，但兒子會偷偷外出。林先生說：「不是我個仔會否出去的問題，最大難題是政府漠視民意，7．21、8．31事件之後，大家只會更嬲……我都想不到，整場運動改變了我個仔，還有同代更多年輕人。」

日後如何陪兒子走下去？林先生無奈地說，兒子尚有另一案在身，排期至明年中審理，唯有見步行步。

守望相助

天地無情
人間有愛

//散庭後，林先生會上前安撫被告的親友，輕聲說：「我個仔入過沙嘴（即沙嘴懲教所），你抄低我電話啦，有需要隨時搵我。」//
呢個係家屬最大安慰, 多謝林生

林生多謝你

多謝林生、林太！大家一齊撐落去

依啲未真係父母

林爸爸好堅強

加油

好爸爸

唉 ! 共匪政權就係要整死年青人